.. include:: /helpers/roles.rst

.. rst-class:: spell
.. _spell--Swampcall:

Зов болота (`Swampcall <https://2e.aonprd.com/Spells.aspx?ID=1075>`_) / Закл. 1
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- :uncommon:`необычный`
- трансмутация
- земля

**Обычай**: природный

**Сотворение**: |д-2| жестовый, словесный

**Дистанция**: 30 футов

**Область**: 10-футовый взрыв

**Продолжительность**: 1 минута

**Источник**: Pathfinder #171: Hurricane's Howl pg. 77

----------

Вы призываете духов земли, чтобы они крутили и взбивали ее, превращая местность в целевой области в дёрновое месиво.
Область становится сложной местностью.
Существа, находящиеся в области на момент :ref:`Сотворения (Cast) <action--Cast-a-Spell>` этого заклинания, должны совершить спасбросок Рефлекса.

| **Успех**: Существо невредимо.
| **Провал**: Существо частично тонет в грязи. Оно получает штраф обстоятельства -10 футов к своим Скоростям (кроме Скорости плавания, если она есть) и становится :c_flat_footed:`застигнуто врасплох`. Эти эффекты длятся пока существо не покинет данную область или до конца его следующего хода, в зависимости от того, что произойдет раньше.
| **Критический провал**: Как провал, но штраф к Скоростям -15 футов (кроме плавания).

----------

**Усиление (3-й)**: Дистанция увеличивается до 60 футов, а область увеличивается до 20-футового взрыва.





.. include:: /helpers/actions.rst